<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ETC on HyoSeung IT blog</title>
    <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/</link>
    <description>Recent content in ETC on HyoSeung IT blog</description>
    <image>
      <title>HyoSeung IT blog</title>
      <url>https://HyoseungJeon.github.io/profile2.png</url>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/profile2.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Wed, 20 Mar 2024 14:15:42 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>MSA Id Auditing</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msaidauditing/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:15:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msaidauditing/</guid>
      <description>🔥 이전에 Scope 관련 글을 쓰며 추가적으로 내용을 찾아 AA 직무 다른 회사분에게 질문을 드렸는데, 해결 사항을 찾았다! 하여 간단하게 기록 해놓으려 한다~~ 개선 사항 이전에 Id 값을 매번 DTO에 set하여 보낸다고 하였다! 그래서 차선은 Context 정보가 있을 시 Header에 값을 세팅하여 요청을 보내는 방식을 생각하였다!
해서 개인 마이그레이션 작업으로 하던 중 질문이 생겨 AA 분에게 질문을 드렸다! 헌데 Context가 아닌 Header 값을 통해 client Info를 관리하는 소스가 있다고 말씀해주시더라!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OAuth</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/oauth/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:55:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/oauth/</guid>
      <description>💡 프로젝트에서 회원 모듈을 담당하시던 분들이 철수하게 되었다! 해서 간단하게 인수인계를 받게 되었는데 그 중 OAuth라는 단어를 알게 되었다..! OAuth..? 생전 처음 들어보는 단어였다..😅 하여 내용에 대해 한번 알아보자는 생각으로 접근하게 되었다!! 알면 좋지 않을까..? OAuth 정의 OAuth 2.0 is the industry-standard protocol for authorization. OAuth 2.0 focuses on client developer simplicity while providing specific authorization flows for web applications, desktop applications, mobile phones, and living room devices. This specification and its extensions are being developed within the IETF OAuth Working Group.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MSA 환경 TraceId Logging</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msa-%ED%99%98%EA%B2%BD-traceid-logging/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 10:26:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msa-%ED%99%98%EA%B2%BD-traceid-logging/</guid>
      <description>💡 요즘 프로젝트를 가면 다 MSA 환경으로 개발하고 있다! 하여 APM을 통한 모니터링을 할 때 TraceId를 통해 flow를 확인하고 있는데.. 실제로 이게 어떻게 구현되는지 궁금했다..! 한번 그에 대해 내용을 알아보자~~~!😊😊 개요 MSA 환경의 Monitoring 대부분의 프로젝트는 요즘 분산 환경으로 구현되어 있다! 하여 복잡한 로직들은 N개의 프로젝트 흐름을 거쳐 실행된다! 하지만 실제로 해당 흐름을 추적하는 일은 조금 어렵다.. (Trace Id가 없었다면..!) 하여 위와 같은 애로사항을 해결하기 위한 방법이 필요했고 그 방식으로 TraceId를 부여하는 logging 방식이 등장했다!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
