<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/">
  <channel>
    <title>ETC on HyoSeung IT blog</title>
    <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/</link>
    <description>Recent content in ETC on HyoSeung IT blog</description>
    <image>
      <title>HyoSeung IT blog</title>
      <url>https://HyoseungJeon.github.io/profile2.png</url>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/profile2.png</link>
    </image>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ko-kr</language>
    <lastBuildDate>Fri, 31 Jan 2025 09:44:23 +0900</lastBuildDate><atom:link href="https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>CDN</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/cdn/</link>
      <pubDate>Fri, 31 Jan 2025 09:44:23 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/cdn/</guid>
      <description>💡 회의 중 이번 프로젝트 Front Server가 CDN으로 배포할 것 이라는 말을 들었다! CDN이 뭐지..? 화면 응답속도 개선 회의 였으니, 관련된 정보일 것 같기는 한데.. 공부의 필요성을 느껴 한번 정리해보았다! 😊😊 정의 CDN이란? 콘텐츠 전송 네트워크(Content Delivery Network)는 데이터 사용량이 많은 애플리케이션의 웹 페이지 로드 속도를 높이는 상호 연결된 서버 네트워크입니다. CDN은 콘텐츠 전송 네트워크 또는 콘텐츠 배포 네트워크를 의미할 수 있습니다. 사용자가 웹 사이트를 방문할 때 해당 웹 사이트 서버의 데이터는 사용자의 컴퓨터에 도달하기 위해 인터넷을 통해 이동해야 합니다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>LDAP</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/ldap/</link>
      <pubDate>Wed, 08 Jan 2025 11:06:52 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/ldap/</guid>
      <description>LDAP이란? 경량 디렉터리 액세스 프로토콜(영어: Lightweight Directory Access Protocol; LDAP)은 TCP/IP 위에서 디렉터리 서비스를 조회하고 수정하는 응용 프로토콜이다.
디렉터리 서비스?
디렉터리 서비스는 네트워크상에서 조직, 사용자, 파일, 디바이스 등의 정보를 저장하고 관리하는 시스템입니다. 전화번호부와 비슷한 개념으로 생각할 수 있습니다.
주요 특징:
주요 특징 계층적 구조로 정보를 저장하고 관리 빠른 읽기 작업에 최적화 중앙집중식 정보 관리 제공 네트워크 자원에 대한 접근 제어 가능 결론적으론 계층화된 데이터를 관리하는 하나의 서비스라고 보면 이해가 빠른 것 같다.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MSA Id Auditing</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msaidauditing/</link>
      <pubDate>Wed, 20 Mar 2024 14:15:42 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msaidauditing/</guid>
      <description>🔥 이전에 Scope 관련 글을 쓰며 추가적으로 내용을 찾아 AA 직무 다른 회사분에게 질문을 드렸는데, 해결 사항을 찾았다! 하여 간단하게 기록 해놓으려 한다~~ 개선 사항 이전에 Id 값을 매번 DTO에 set하여 보낸다고 하였다! 그래서 차선은 Context 정보가 있을 시 Header에 값을 세팅하여 요청을 보내는 방식을 생각하였다!
해서 개인 마이그레이션 작업으로 하던 중 질문이 생겨 AA 분에게 질문을 드렸다! 헌데 Context가 아닌 Header 값을 통해 client Info를 관리하는 소스가 있다고 말씀해주시더라!</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>OAuth</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/oauth/</link>
      <pubDate>Fri, 08 Dec 2023 10:55:46 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/oauth/</guid>
      <description>💡 프로젝트에서 회원 모듈을 담당하시던 분들이 철수하게 되었다! 해서 간단하게 인수인계를 받게 되었는데 그 중 OAuth라는 단어를 알게 되었다..! OAuth..? 생전 처음 들어보는 단어였다..😅 하여 내용에 대해 한번 알아보자는 생각으로 접근하게 되었다!! 알면 좋지 않을까..? OAuth 정의 OAuth 2.0 is the industry-standard protocol for authorization. OAuth 2.0 focuses on client developer simplicity while providing specific authorization flows for web applications, desktop applications, mobile phones, and living room devices. This specification and its extensions are being developed within the IETF OAuth Working Group.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>MSA 환경 TraceId Logging</title>
      <link>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msa-%ED%99%98%EA%B2%BD-traceid-logging/</link>
      <pubDate>Wed, 22 Nov 2023 10:26:29 +0900</pubDate>
      
      <guid>https://HyoseungJeon.github.io/posts/etc/msa-%ED%99%98%EA%B2%BD-traceid-logging/</guid>
      <description>💡 요즘 프로젝트를 가면 다 MSA 환경으로 개발하고 있다! 하여 APM을 통한 모니터링을 할 때 TraceId를 통해 flow를 확인하고 있는데.. 실제로 이게 어떻게 구현되는지 궁금했다..! 한번 그에 대해 내용을 알아보자~~~!😊😊 개요 MSA 환경의 Monitoring 대부분의 프로젝트는 요즘 분산 환경으로 구현되어 있다! 하여 복잡한 로직들은 N개의 프로젝트 흐름을 거쳐 실행된다! 하지만 실제로 해당 흐름을 추적하는 일은 조금 어렵다.. (Trace Id가 없었다면..!) 하여 위와 같은 애로사항을 해결하기 위한 방법이 필요했고 그 방식으로 TraceId를 부여하는 logging 방식이 등장했다!</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
